const questions = [
  {
    question: "Кто такой Даниил?",
    answer: "Гений, миллиардер, филантроп и куратор проекта Арокен ру",
    options: [
      "Нейросеть",
      "Человек",
      "Гений, миллиардер, филантроп и куратор проекта Арокен ру",
      "Проф игрок в доту",
    ],
  },
  {
    question: `Что будет выведено в консоль? <br />
    <span class="quiz__code">
      var b = 10; <br />
      if (b % 3 == 0) { <br />
  	  var i = 10; <br />
    } <br />
      console.log(i);
    </span>`,
    answer: "Значение undefined",
    options: [
      "Ошибку",
      "Значение undefined",
      "Число 10",
      "Значение Nan",
      "Значение пустой строки",
    ],
  },
  {
    question: "Сколько лет Дане",
    answer: "20",
    options: ["19", "20", "21", "22"],
  },
  {
    question: "Какие циклы есть в языке JavaScript?",
    answer: "for, while, do while",
    options: [
      "for, forMap, foreach, while",
      "for, while, do while",
      "for, while, do while, foreach",
      "for, forMap, foreach, while, do while",
    ],
  },
  {
    question: "Какой сборщик любит Даня?",
    answer: "Vite",
    options: ["Vite", "Webpack", "Parcel", "Rollup", "Gulp"],
  },
  {
    question: "Где можно использовать JavaScript?",
    answer: "Можно во всех перечисленных",
    options: [
      "Прикладное программное обеспечение",
      "Серверные приложения",
      "Веб-приложения",
      "Мобильные приложения",
      "Можно во всех перечисленных",
    ],
  },
  {
    question: "Каким редактором пользуется Даня?",
    answer: "vim",
    options: ["vsCode", "vim", "Emacs"],
  },
  {
    question: "Язык JavaScript является подвидом языка Java – верно?",
    answer: "Нет",
    options: ["Да", "Нет", "Наоборот, Java – подвид JavaScript"],
  },
  {
    question: "Наш герой любит wordpress?",
    answer: "нет",
    options: ["нет", "да", "обожает", "не знаю"],
  },
  {
    question: "Реакт фреймворк?",
    answer: "нет!!!! это библиотека!!!",
    options: ["да", "нет!!!! это библиотека!!!"],
  },
  {
    question: "В каком горроде живет Даниил?",
    answer: "52 - это город наш",
    options: ["52 - это город наш", "Москва", "Новосибирск", "Ставрополь"],
  },
  {
    question: `Яблоко стоит 1.15, апельсин стоит 2.30. <br />
Сколько стоят они вместе – чему равна сумма 1.15 + 2.30 с точки зрения JavaScript? (без точного результата без округления)`,
    answer: "Ни один из вариантов выше.",
    options: ["345", "3.45", "3,45", "Ни один из вариантов выше."],
  },
  {
    question: "В какой области родился Даниил?",
    answer: "Кемеровской",
    options: ["новосибирская", "Московская", "Кемеровской", "Ленинградская"],
  },
  {
    question: "Даниил был студентом арокен ру?",
    answer: "да",
    options: ["нет", "да", "Он по найму из коробки"],
  },
  {
    question: "Даня крутой челикс?",
    answer: "Твердое да!",
    options: ["Твердое да!", "нет"],
  },
];
